# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
القول	O	O
في	O	O
تفسير	O	O
السورة	O	O
التي	O	O
يذكر	O	O
فيها	O	O
الأنفال	B-OTH	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
اختلف	O	O
أهل	B-ORG	O
التأويل	I-ORG	O
في	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
هي	O	B-lugha
الغنائم	O	I-lugha
,	O	I-lugha
وقالوا	O	I-lugha
:	O	I-lugha
معنى	O	I-lugha
الكلام	O	I-lugha
:	O	I-lugha
يسألك	O	I-lugha
أصحابك	O	I-lugha
يا	O	I-lugha
محمد	B-PER	I-lugha
عن	O	I-lugha
الغنائم	O	I-lugha
التي	O	I-lugha
غنمتها	O	I-lugha
أنت	O	I-lugha
وأصحابك	O	I-lugha
يوم	B-TME	I-lugha
بدر	I-TME	I-lugha
لمن	O	I-lugha
هي	O	I-lugha
؟	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
وَكِيعٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
سُوَيْدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
عَمْرٍو	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
حَمَّادِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
زَيْدٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عِكْرِمَةَ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	B-lugha
عَنِ	O	I-lugha
الأَنْفَالِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
قَالَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
الأَنْفَالُ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
الْغَنَائِمُ	O	I-lugha
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
،	O	O
في	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
الأَنْفَالُ	O	B-fiqh
:	O	I-fiqh
الْغَنَائِمُ	O	I-fiqh
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
وَكِيعٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
خَالِدٍ	I-PER	O
الأَحْمَرُ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
جُوَيْبِرٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الضَّحَّاكِ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
قَالَ	O	I-fiqh
:	O	I-fiqh
الْغَنَائِمُ	O	I-fiqh
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
،	O	O
قَوْلَهُ	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
الأَنْفَالُ	O	B-fiqh
:	O	I-fiqh
الْغَنَائِمُ	O	I-fiqh
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
الْمُبَارَكِ	I-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
جُرَيْجٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَطَاءٍ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	B-lugha
عَنِ	O	I-lugha
الأَنْفَالِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	B-lugha
آخَرُونَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
الأَنْفَالُ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
شَذَّ	O	I-lugha
مِنَ	O	I-lugha
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	I-lugha
إِلَى	O	I-lugha
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	I-lugha
مِنْ	O	I-lugha
عَبْدٍ	O	I-lugha
أَوْ	O	I-lugha
دَابَّةٍ	O	I-lugha
أو	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
أَشْبَهُ	O	I-lugha
ذَلِكَ	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثنا	O	O
جَابِرُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
نُوحٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَبْدِ	B-PER	O
الْمَلِكِ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَطَاءٍ	B-PER	O
،	O	O
فِي	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	B-lugha
عَنِ	O	I-lugha
الأَنْفَالِ	O	I-lugha
قُلِ	O	I-lugha
الأَنْفَالُ	O	I-lugha
لِلَّهِ	O	I-lugha
وَالرَّسُولِ	O	I-lugha
,	O	I-lugha
قَالَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
هُوَ	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
شَذَّ	O	I-lugha
مِنَ	O	I-lugha
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	I-lugha
إِلَى	O	I-lugha
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	I-lugha
بِغَيْرِ	O	I-lugha
قِتَالٍ	O	I-lugha
؛	O	I-lugha
دَابَّةٌ	O	I-lugha
أَوْ	O	I-lugha
عَبْدٌ	O	I-lugha
أَوْ	O	I-lugha
مَتَاعٌ	O	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
عَطَاءٍ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
هِيَ	O	O
مَا	O	O
شَذَّ	O	O
مِنَ	O	O
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	O
إِلَى	O	O
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	O
بِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
الأَعْلَى	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مَعْمَرٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الزُّهْرِيِّ	B-PER	O
،	O	O
أَنَّ	O	O
ابْنَ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
،	O	O
"	O	O
سُئِلَ	O	B-lugha
عَنِ	O	I-lugha
الأَنْفَالِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
فَقَالَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
السَّلَبُ	O	I-lugha
وَالْفَرَسُ	O	I-lugha
"	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
"	O	O
وَيُقَالُ	O	O
:	O	O
الأَنْفَالُ	O	B-fiqh
:	O	O
مَا	O	O
أُخِذَ	O	O
مِمَّا	O	O
سَقَطَ	O	O
مِنَ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
أَخْبَرَنِي	O	O
عُثْمَانُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
سُلَيْمَانَ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُحَمَّدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
شِهَابٍ	I-PER	O
،	O	O
أَنَّ	O	O
رَجُلا	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
لابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O
"	O	O
مَا	O	B-lugha
الأَنْفَالُ	O	I-lugha
؟	O	I-lugha
قَالَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
"	O	I-lugha
الْفَرَسُ	O	I-lugha
,	O	I-lugha
الدِّرْعُ	O	I-lugha
,	O	I-lugha
الرُّمْحُ	O	I-lugha
"	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
قَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
جُرَيْجٍ	I-PER	O
:	O	O
قَالَ	O	O
عَطَاءٌ	B-PER	O
:	O	O
"	O	O
الأَنْفَالُ	O	B-lugha
:	O	I-lugha
الْفَرَسُ	O	I-lugha
الشَّاذُّ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
وَالدِّرْعُ	O	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
شِهَابٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الْقَاسِمِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
مُحَمَّدٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
سَمِعْتُ	O	O
رَجُلا	O	O
سَأَلَ	O	O
ابْنَ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
؟	O	O
فَقَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O
"	O	O
الْفَرَسُ	O	B-fiqh
مِنَ	O	I-fiqh
النَّفَلِ	O	I-fiqh
،	O	O
وَ	O	O
السَّلَبُ	O	B-fiqh
مِنَ	O	I-fiqh
النَّفَلِ	O	I-fiqh
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثُمَّ	O	O
عَادَ	O	O
لِمَسْأَلَتِهِ	O	O
،	O	O
فَقَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
ذَلِكَ	O	O
أَيْضًا	O	O
،	O	O
ثُمَّ	O	O
قَالَ	O	O
الرَّجُلُ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَلَمْ	O	O
يَزَلْ	O	O
يَسْأَلُهُ	O	O
حَتَّى	O	O
كَادَ	O	O
يُحَرِجُهُ	O	O
،	O	O
فَقَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O
أَتَدْرُونَ	O	O
مَا	O	O
مَثَلُ	O	O
هَذَا	O	O
؟	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
مَثَلُ	O	O
صَبِيغٍ	O	O
الَّذِي	O	O
ضَرَبَهُ	O	O
عُمَرُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
الْخَطَّابِ	I-PER	O
رَضِيَ	O	O
اللَّهُ	O	O
عَنْهُ	O	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
الزُّهْرِيِّ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الْقَاسِمِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
مُحَمَّدٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
قَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
كَانَ	O	O
عُمَرُ	B-PER	O
رَضِيَ	O	O
اللَّهُ	O	O
عَنْهُ	O	O
إِذَا	O	O
سُئِلَ	O	O
عَنْ	O	O
شَيْءٍ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
لا	O	O
آمُرُكَ	O	O
وَلا	O	O
أَنْهَاكَ	O	O
,	O	O
ثُمَّ	O	O
قَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O
"	O	O
وَاللَّهِ	O	O
مَا	O	O
بَعَثَ	O	O
اللَّهُ	O	O
نَبِيَّهُ	O	O
عَلَيْهِ	O	O
السَّلامُ	O	O
إِلا	O	O
زَاجِرًا	O	O
آمِرًا	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
الْقَاسِمُ	B-PER	O
:	O	O
فَسُلِّطَ	O	O
عَلَى	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
رَجُلٌ	O	O
يَسْأَلُهُ	O	O
عَنِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
،	O	O
فَقَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O
"	O	O
كَانَ	O	O
الرَّجُلُ	O	O
يُنَفَّلُ	O	O
فَرَسَ	O	O
الرَّجُلِ	O	O
وَسِلاحَهُ	O	O
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَقَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
:	O	O
أَتَدْرُونَ	O	O
مَا	O	O
مَثَلُ	O	O
هَذَا	O	O
؟	O	O
مَثَلُ	O	O
صَبِيغٍ	O	O
الَّذِي	O	O
ضَرَبَهُ	O	O
عُمَرُ	B-PER	O
حَتَّى	O	O
سَالَتِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الدِّمَاءُ	O	B-fiqh
عَلَى	O	O
عَقِبَيْهِ	O	O
،	O	O
أَوْ	O	O
عَلَى	O	O
رِجْلَيْهِ	O	O
،	O	O
فَقَالَ	O	O
الرَّجُلُ	O	O
:	O	O
أَمَّا	O	O
أَنْتَ	O	O
فَقَدِ	O	O
انْتَقَمَ	O	O
اللَّهُ	O	O
لِ	O	O
عُمَرَ	B-PER	O
مِنْكَ	O	O
"	O	O

# adyan: 1
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثنا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
الْمُبَارَكِ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَبْدِ	B-PER	O
الْمَلِكِ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَطَاءٍ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	B-lugha
عَنِ	O	I-lugha
الأَنْفَالِ	O	I-lugha
,	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	B-lugha
:	O	I-lugha
يَسْأَلُونَكَ	O	I-lugha
فِيمَا	O	I-lugha
شَذَّ	O	I-lugha
مِنَ	O	I-lugha
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	I-lugha
إِلَى	O	I-lugha
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	I-lugha
فِي	O	I-lugha
غَيْرِ	O	I-lugha
قِتَالٍ	O	I-lugha
,	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
أَبِي	I-PER	O
نَجِيحٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
هُوَ	O	O
الْخُمُسُ	O	O
.	O	O
قَالَ	O	O
الْمُهَاجِرُونَ	B-ORG	O
:	O	O
لَمْ	O	O
يُرْفَعْ	O	O
عَنَّا	O	O
هَذَا	O	O
الْخُمُسُ	O	O
؟	O	O
لَمْ	O	O
يُخْرَجْ	O	O
مِنَّا	O	O
؟	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
أَحْمَدَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبَّادُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
الْعَوَّامِ	I-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الْحَجَّاجِ	B-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
أَبِي	I-PER	O
نَجِيحٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
"	O	O
أَنَّهُمْ	O	O
سَأَلُوا	O	B-asbab
النَّبِيَّ	O	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
عَنِ	O	I-asbab
الْخُمُسِ	O	I-asbab
بَعْدَ	O	I-asbab
الأَرْبَعَةِ	O	I-asbab
الأَخْمَاسِ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
أَبُو	B-PER	O
جَعْفَرٍ	I-PER	O
:	O	O
وَ	O	O
أَوْلَى	O	B-lugha
هَذِهِ	O	I-lugha
الأَقْوَالِ	O	I-lugha
بِالصَّوَابِ	O	I-lugha
فِي	O	I-lugha
مَعْنَى	O	I-lugha
الأَنْفَالِ	O	I-lugha
,	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
أَوْ	O	B-lugha
بِبَعْضِ	O	I-lugha
أَسْبَابِهِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
تَرْغِيبًا	O	I-lugha
لَهُ	O	I-lugha
,	O	I-lugha
وَتَحْرِيضًا	O	I-lugha
لِمَنْ	O	I-lugha
مَعَهُ	O	I-lugha
مِنْ	O	I-lugha
جَيْشِهِ	O	I-lugha
عَلَى	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
فِيهِ	O	I-lugha
صَلاحُهُمْ	O	I-lugha
وَصَلاحُ	O	I-lugha
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
أَوْ	O	B-lugha
صَلاحُ	O	I-lugha
أَحَدِ	O	I-lugha
الْفَرِيقَيْنِ	O	I-lugha
.	O	I-lugha
وَقَدْ	O	I-lugha
يَدْخُلُ	O	I-lugha
فِي	O	I-lugha
ذَلِكَ	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
قَالَ	O	I-lugha
ابْنُ	B-PER	I-lugha
عَبَّاسٍ	I-PER	I-lugha
مِنْ	O	I-lugha
أَنَّهُ	O	I-lugha
:	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الْفَرَسُ	O	B-lugha
وَالدِّرْعُ	O	I-lugha
وَنَحْوُ	O	I-lugha
ذَلِكَ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
وَيَدْخُلُ	O	I-lugha
فِيهِ	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
قَالَهُ	O	I-lugha
عَطَاءٌ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
مِنْ	O	I-lugha
أَنَّ	O	I-lugha
ذَلِكَ	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
عَادَ	O	I-lugha
مِنَ	O	I-lugha
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	I-lugha
إِلَى	O	I-lugha
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	I-lugha
مِنْ	O	I-lugha
عَبْدٍ	O	I-lugha
أَوْ	O	I-lugha
فَرَسٍ	O	I-lugha
؛	O	I-lugha
لأَنَّ	O	I-lugha
ذَلِكَ	O	I-lugha
أَمْرُهُ	O	I-lugha
إِلَى	O	I-lugha
الإِمَامِ	O	I-lugha
,	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
إِذَا	O	B-lugha
لَمْ	O	I-lugha
يَكُنْ	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
وَصَلُوا	O	I-lugha
إِلَيْهِ	O	I-lugha
لِغَلَبَةٍ	O	I-lugha
وَقَهْرٍ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
يَفْعَلُ	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
فِيهِ	O	I-lugha
صَلاحُ	O	I-lugha
أَهْلِ	O	I-lugha
الإِسْلامِ	B-OTH	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ذَلِكَ	O	O
أَوْلَى	O	O
الأَقْوَالِ	O	O
بِالصَّوَابِ	O	O
,	O	O
لأَنَّ	O	O
النَّفَلَ	O	B-lugha
فِي	O	I-lugha
كَلامِ	O	I-lugha
الْعَرَبِ	B-ORG	I-lugha
إِنَّمَا	O	I-lugha
هُوَ	O	I-lugha
الزِّيَادَةُ	O	I-lugha
عَلَى	O	I-lugha
الشَّيْءِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَمِنْهُ	O	O
قَوْلُ	O	O
لَبِيدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
رَبِيعَةَ	I-PER	O
:	O	O
إِنْ	O	O
تَقْوَى	O	O
رَبِّنَا	O	O
خَيْرُ	O	O
نَفَلْ	O	O
وَبِإِذْنِ	O	O
اللَّهِ	O	O
رَيْثِي	O	O
وَعَجَلْ	O	O
,	O	O

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
سَهْمِ	O	B-fiqh
هِ	O	O
مِنَ	O	O
الْغَنِيمَةِ	O	B-fiqh
,	O	O
إِنْ	O	O
كَانَ	O	O
ذَلِكَ	O	O
لِبَلاءٍ	O	O
أَبْلاهُ	O	O
,	O	O
أَوْ	O	O
لِغَنَاءٍ	O	O
كَانَ	O	O
مِنْهُ	O	O
عَنِ	O	O
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	O
،	O	O

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
بَيْنَ	O	B-lugha
الْغَنِيمَةِ	O	I-lugha
وَالنَّفَلِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
أَنَّ	O	I-lugha
الْغَنِيمَةَ	O	I-lugha
هِيَ	O	I-lugha
مَا	O	I-lugha
أَفَاءَ	O	I-lugha
اللَّهُ	O	I-lugha
عَلَى	O	I-lugha
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	I-lugha
مِنْ	O	I-lugha
أَمْوَالِ	O	I-lugha
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	I-lugha
بِغَلَبَةٍ	O	I-lugha
وَقَهْرٍ	O	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَإِذْ	O	B-lugha
كَانَ	O	I-lugha
ذَلِكَ	O	I-lugha
مَعْنَى	O	I-lugha
النَّفَلِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
فَتَأْوِيلُ	O	I-lugha
الْكَلامِ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
يَسْأَلُكَ	O	I-lugha
أَصْحَابُكَ	O	I-lugha
يَا	O	I-lugha
مُحَمَّدُ	B-PER	I-lugha
عَنِ	O	I-lugha
الْفَضْلِ	O	I-lugha
مِنَ	O	I-lugha
الْمَالِ	O	I-lugha
الَّذِي	O	I-lugha
تَقَعُ	O	I-lugha
فِيهِ	O	I-lugha
الْقِسْمَةُ	O	I-lugha
مِنْ	O	I-lugha
غَنِيمَةِ	O	I-lugha
كُفَّارِ	B-ORG	I-lugha
قُرَيْشٍ	B-ORG	I-lugha
الَّذِينَ	O	I-lugha
قُتِلُوا	O	I-lugha
بِ	O	I-lugha
بَدْرٍ	B-LOC	I-lugha
لِمَنْ	O	I-lugha
هُوَ	O	I-lugha
؟	O	I-lugha

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قُلْ	O	B-lugha
لَهُمْ	O	I-lugha
يَا	O	I-lugha
مُحَمَّدُ	B-PER	I-lugha
:	O	I-lugha
هُوَ	O	I-lugha
لِلَّهِ	O	I-lugha
وَلِرَسُولِهِ	O	I-lugha
دُونَكُمْ	O	I-lugha
،	O	I-lugha
يَجْعَلُهُ	O	I-lugha
حَيْثُ	O	I-lugha
شَاءَ	O	I-lugha
.	O	O

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
نَزَلَتْ	O	B-asbab
فِي	O	I-asbab
غَنَائِمِ	O	I-asbab
بَدْرٍ	B-LOC	I-asbab
,	O	I-asbab
لأَنَّ	O	I-asbab
النَّبِيَّ	O	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
كَانَ	O	I-asbab
نَفَلَ	O	I-asbab
أَقْوَامًا	O	I-asbab
عَلَى	O	I-asbab
بَلاءٍ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
مُعْتَمِرُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
سُلَيْمَانَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
سَمِعْتُ	O	O
دَاودَ	B-PER	O
بْنَ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
هِنْدٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
يُحَدِّثُ	O	O
عَنْ	O	O
عِكْرِمَةَ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
،	O	O
أَنّ	O	O
النَّبِيَّ	O	O
صَلَّى	O	O
اللَّهُ	O	O
عَلَيْهِ	O	O
وَسَلَّمَ	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
الْمُثَنَّى	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثنا	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
الأَعْلَى	I-PER	O
،	O	O
وَحَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
وَكِيعٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
الأَعْلَى	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
دَاوُدُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عِكْرِمَةَ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
لَمَّا	O	B-asbab
كَانَ	O	I-asbab
يَوْمُ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَلَوِ	O	B-asbab
انْكَشَفْتُمْ	O	I-asbab
انْكَشَفْتُمْ	O	I-asbab
إِلَيْنَا	O	I-asbab
،	O	I-asbab
فَتَنَازَعُوا	O	I-asbab
،	O	I-asbab
فَأَنْزَلَ	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
يَسْأَلُونَكَ	O	I-asbab
عَنِ	O	I-asbab
الأَنْفَالِ	O	I-asbab
قُلِ	O	I-asbab
الأَنْفَالُ	O	I-asbab
لِلَّهِ	O	I-asbab
وَالرَّسُولِ	O	I-asbab
فَاتَّقُوا	O	I-asbab
اللَّهَ	O	I-asbab
وَأَصْلِحُوا	O	I-asbab
ذَاتَ	O	I-asbab
بَيْنِكُمْ	O	I-asbab
وَأَطِيعُوا	O	I-asbab
اللَّهَ	O	I-asbab
وَرَسُولَهُ	O	I-asbab
إِنْ	O	I-asbab
كُنْتُمْ	O	I-asbab
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	I-asbab
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنِي	O	O
إِسْحَاقُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
شَاهِينَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
خَالِدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
عَبْدِ	I-PER	O
اللَّهِ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
دَاوُدَ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عِكْرِمَةَ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
لَمَّا	O	B-asbab
كَانَ	O	I-asbab
يَوْمُ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
الْوَهَّابِ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
دَاوُدُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عِكْرِمَةَ	B-PER	O
،	O	O
فِي	O	O
هَذِهِ	O	O
الآيَةِ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
قُلِ	O	O
الأَنْفَالُ	O	B-fiqh
لِلَّهِ	O	O
وَالرَّسُولِ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
لَمَّا	O	B-asbab
كَانَ	O	I-asbab
يَوْمُ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
,	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
نَحْنُ	O	B-asbab
أَصْحَابُ	B-ORG	I-asbab
الرَّايَاتِ	I-ORG	I-asbab
،	O	I-asbab
وَقَدْ	O	I-asbab
كُنَّا	O	I-asbab
رِدْءًا	O	I-asbab
لَكُمْ	O	I-asbab
،	O	I-asbab
فَأَنْزَلَ	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
فِي	O	I-asbab
ذَلِكَ	O	I-asbab
:	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قُلِ	O	B-asbab
الأَنْفَالُ	O	I-asbab
لِلَّهِ	O	I-asbab
وَالرَّسُولِ	O	I-asbab
فَاتَّقُوا	O	I-asbab
اللَّهَ	O	I-asbab
وَأَصْلِحُوا	O	I-asbab
ذَاتَ	O	I-asbab
بَيْنِكُمْ	O	I-asbab
وَأَطِيعُوا	O	I-asbab
اللَّهَ	O	I-asbab
وَرَسُولَهُ	O	I-asbab
إِنْ	O	I-asbab
كُنْتُمْ	O	I-asbab
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثني	O	O
الْمُغِيرَةُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
عَبْدِ	I-PER	O
الرَّحْمَنِ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
أَبِيهِ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
سُلَيْمَانَ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
مُوسَى	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
مَكْحُولٍ	B-PER	O
مَوْلَى	O	O
هُذَيْلٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
أَبِي	B-PER	O
سَلامٍ	I-PER	O
الْبَاهِلِيِّ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
أَبِي	B-PER	O
أُمَامَةَ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
عُبَادَةَ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
الصَّامِتِ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
"	O	O
أَنْزَلَ	O	B-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
حِينَ	O	I-asbab
اخْتَلَفَ	O	I-asbab
الْقَوْمُ	O	I-asbab
فِي	O	I-asbab
الْغَنَائِمِ	O	I-asbab
يَوْمَ	B-TME	I-asbab
بَدْ	I-TME	I-asbab
رٍ	O	I-asbab
:	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
يَسْأَلُونَكَ	O	B-asbab
عَنِ	O	I-asbab
الأَنْفَالِ	O	I-asbab
إِلَى	O	I-asbab
قَوْلِهِ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
إِنْ	O	I-asbab
كُنْتُمْ	O	I-asbab
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	I-asbab
,	O	I-asbab
فَقَسَمَهُ	O	I-asbab
رَسُولُ	O	I-asbab
اللَّهِ	O	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
بَيْنَهُمْ	O	I-asbab
عَنْ	O	I-asbab
بَوَاء	O	I-asbab
ٍ	O	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
حُمَيْدٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
سَلَمَةُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُحَمَّدٍ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثني	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
الرَّحْمَنِ	I-PER	O
بْنُ	I-PER	O
الْحَارِثِ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَغَيْرُهُ	O	O
مِنْ	O	O
أَصْحَابِنَا	O	O
،	O	O
عَنْ	O	O
سُلَيْمَانَ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
مُوسَى	I-PER	O
الأَسَدِيِّ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مَكْحُولٍ	B-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
أَبِي	B-PER	O
أُمَامَةَ	I-PER	O
الْبَاهِلِيِّ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
سَأَلْتُ	O	O
عُبَادَةَ	B-PER	O
بْنَ	I-PER	O
الصَّامِتِ	I-PER	O
عَنِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
،	O	O
فَقَالَ	O	O
:	O	O
"	O	O
فِينَا	O	B-asbab
مَعْشَرَ	O	I-asbab
أَصْحَابِ	B-ORG	I-asbab
بَدْرٍ	I-ORG	I-asbab
,	O	I-asbab
نَزَلَتْ	O	I-asbab
حِينَ	O	I-asbab
اخْتَلَفْنَا	O	I-asbab
فِي	O	I-asbab
النَّفَلِ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَصَلاحُ	O	B-asbab
ذَاتِ	O	I-asbab
الْبَيْنِ	O	I-asbab
"	O	O
وَقَالَ	O	O
آخَرُونَ	O	O
:	O	O
"	O	O
بَلْ	O	B-asbab
إِنَّمَا	O	I-asbab
نَزَلَتْ	O	I-asbab
هَذِهِ	O	I-asbab
الآيَةُ	O	I-asbab
؛	O	I-asbab
لأَنَّ	O	I-asbab
بَعْضَ	O	I-asbab
أَصْحَابِ	B-ORG	I-asbab
رَسُولِ	I-ORG	I-asbab
اللَّهِ	I-ORG	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
سَأَلَهُ	O	I-asbab
مِنَ	O	I-asbab
الْمَغْنَمِ	O	I-asbab
شَيْئًا	O	I-asbab
قَبْلَ	O	I-asbab
قِسْمَتِهَا	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنِي	O	O
إِسْمَاعِيلُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
مُوسَى	I-PER	O
السُّدِّيُّ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
الأَحْوَصِ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَاصِمٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُصْعَبِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
سَعْدٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَقُلْتُ	O	B-asbab
:	O	I-asbab
يَا	O	I-asbab
رَسُولَ	O	I-asbab
اللَّهِ	O	I-asbab
،	O	I-asbab
هَذَا	O	I-asbab
السَّيْفُ	O	I-asbab
قَدْ	O	I-asbab
شَفَى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
بِهِ	O	I-asbab
مِنَ	O	I-asbab
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
أَبُو	B-PER	O
كُرَيْبٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
بَكْرٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَاصِمٌ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُصْعَبِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
سَعْدٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
سَعْدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
مَالِكٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
لَمَّا	O	B-asbab
كَانَ	O	I-asbab
يَوْمُ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
جِئْتُ	O	I-asbab
بِسَيْفٍ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	B-asbab
:	O	I-asbab
فَقُلْتُ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
يَا	O	I-asbab
رَسُولَ	O	I-asbab
اللَّهِ	O	I-asbab
،	O	I-asbab
إِنَّ	O	I-asbab
اللَّهَ	O	I-asbab
قَدْ	O	I-asbab
شَفَى	O	I-asbab
صَدْرِي	O	I-asbab
مِنَ	O	I-asbab
الْمُشْرِكِينَ	B-ORG	I-asbab
,	O	I-asbab

# adyan: 1
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَجَاءَنِي	O	B-asbab
الرَّسُولُ	O	I-asbab
،	O	I-asbab
فَقُلْتُ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
حَدَثَ	O	I-asbab
فِيَّ	O	I-asbab
حَدَثٌ	O	I-asbab
!	O	I-asbab
فَلَمَّا	O	I-asbab
انْتَهَيْتُ	O	I-asbab
،	O	I-asbab
قَالَ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
"	O	I-asbab
يَا	O	I-asbab
سَعْدُ	B-PER	I-asbab
,	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبِي	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
إِسْرَائِيلَ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
سِمَاكِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
حَرْبٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُصْعَبِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
سَعْدٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
أَبِيهِ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
"	O	O
أَصَبْتُ	O	B-asbab
سَيْفًا	O	I-asbab
يَوْمَ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
فَأَعْجَبَنِي	O	I-asbab
،	O	I-asbab
فَقُلْتُ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
يَا	O	I-asbab
رَسُولَ	O	I-asbab
اللَّهِ	O	I-asbab
هَبْهُ	O	I-asbab
لِي	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
الْمُثَنَّى	I-PER	O
،	O	O
وَابْنُ	B-PER	O
وَكِيعٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
ابْنُ	O	O
الْمُثَنَّى	O	O
:	O	O
ثني	O	O
أَبُو	B-PER	O
مُعَاوِيَةَ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَقَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
وَكِيعٍ	I-PER	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
مُعَاوِيَةَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
الشَّيْبَانِيُّ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُحَمَّدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
عُبَيْدِ	I-PER	O
اللَّهِ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
سَعْدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
وَقَّاصٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
فَلَمَّا	O	B-asbab
كَانَ	O	I-asbab
يَوْمُ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
قُتِلَ	O	I-asbab
أَخِي	O	I-asbab
عُمَيْرٌ	B-PER	I-asbab
,	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَقَتَلْتُ	O	B-asbab
سَعِيدَ	B-PER	I-asbab
بْنَ	I-PER	I-asbab
الْعَاصِ	I-PER	I-asbab
،	O	I-asbab
وَأَخَذْتُ	O	I-asbab
سَيْفَهُ	O	I-asbab
،	O	I-asbab
وَكَانَ	O	I-asbab
يُسَمَّى	O	I-asbab
ذَا	B-PER	I-asbab
الْكُتَيْفَةِ	I-PER	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	B-asbab
:	O	I-asbab
فَمَا	O	I-asbab
جَاوَزْتُ	O	I-asbab
إِلا	O	I-asbab
قَرِيبًا	O	I-asbab
حَتَّى	O	I-asbab
نَزَلَتْ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
سُورَةُ	O	I-asbab
الأَنْفَالِ	B-OTH	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَقَالَ	O	B-asbab
:	O	I-asbab
"	O	I-asbab
اذْهَبْ	O	I-asbab
فَخُذْ	O	I-asbab
سَيْفَكَ	O	I-asbab
"	O	I-asbab
.	O	O
وَلَفْظُ	O	O
الْحَدِيثِ	O	O
ل	O	O
ابْنِ	B-PER	O
الْمُثَنَّى	I-PER	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
أَبُو	B-PER	O
كُرَيْبٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
يُونُسُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
بُكَيْرٍ	I-PER	O
،	O	O
وَحَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
حُمَيْدٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
سَلَمَةُ	B-PER	O
،	O	O
جَمِيعًا	O	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُحَمَّدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
إِسْحَاقَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثني	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
اللَّهِ	I-PER	O
بْنُ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
بَكْرٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
بَعْضِ	B-PER	O
بَنِي	B-ORG	O
سَاعِدَةَ	I-ORG	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
سَمِعْتُ	O	O
أَبَا	B-PER	O
أُسَيْدٍ	I-PER	O
مَالِكَ	I-PER	O
بْنَ	I-PER	O
رَبِيعَةَ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
يَقُولُ	O	O
:	O	O
"	O	O
أَصَبْتُ	O	O
سَيْفَ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَائِذٍ	I-PER	O
يَوْمَ	B-TME	O
بَدْ	I-TME	O
رٍ	O	O
،	O	O
وَكَانَ	O	O
السَّيْفُ	O	O
يُدْعَى	O	O
الْمَرْزُبَانَ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَرَآهُ	O	O
الأَرْقَمُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
الأَرْقَمِ	I-PER	O
الْمَخْزُومِيُّ	I-PER	O
،	O	O
فَسَأَلَهُ	O	O
رَسُولُ	O	O
اللَّهِ	O	O
صَلَّى	O	O
اللَّهُ	O	O
عَلَيْهِ	O	O
وَسَلَّمَ	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنِي	O	O
يَحْيَى	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
جَعْفَرٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَحْمَدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
بَكْرٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
يَحْيَى	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
عِمْرَانَ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
جَدِّهِ	O	O
عُثْمَانَ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
الأَرْقَمِ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَمِّهِ	B-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
"	O	O
رُدُّوا	O	O
مَا	O	O
كَانَ	O	O
مِنَ	O	O
الأَنْفَالِ	O	O
"	O	O
,	O	O
فَوَضَعَ	O	O
أَبُو	B-PER	O
أُسَيْدٍ	I-PER	O
السَّاعِدِيُّ	I-PER	O
سَيْفَ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَائِذٍ	I-PER	O
الْمَرْزُبَانَ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَعَرَفَهُ	O	O
الأَرْقَمُ	B-PER	O
,	O	O
فَقَالَ	O	O
.	O	O
هَبْهُ	O	O
لِي	O	O
يَا	O	O
رَسُولَ	O	O
اللَّهِ	O	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
فَأَعْطَاهُ	O	O
إِيَّاهُ	O	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
شُعْبَةُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
سِمَاكِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
حَرْبٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُصْعَبِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
سَعْدٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
أَبِيهِ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
أَصَبْتُ	O	B-asbab
سَيْفًا	O	I-asbab
.	O	I-asbab
قَالَ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
فَأَتَى	O	I-asbab
بِهِ	O	I-asbab
رَسُولَ	O	I-asbab
اللَّهِ	O	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
,	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
سِمَاكٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُصْعَبِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
سَعْدٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
سَعْدٍ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
"	O	O
أَخَذْتُ	O	B-asbab
سَيْفًا	O	I-asbab
مِنَ	O	I-asbab
الْمَغْنَمِ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
،	O	O
فِي	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
قَالَ	O	B-asbab
سَعْدٌ	B-PER	I-asbab
:	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
كُنْتُ	O	B-asbab
أَخَذْتُ	O	I-asbab
سَيْفَ	O	I-asbab
سَعِيدِ	B-PER	I-asbab
بْنِ	I-PER	I-asbab
الْعَاصِ	I-PER	I-asbab
بْنِ	I-PER	I-asbab
أُمَيَّةَ	I-PER	I-asbab
،	O	I-asbab
فَأَتَيْتُ	O	I-asbab
رَسُولَ	O	I-asbab
اللَّهِ	O	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
بَلْ	O	O
نَزَلَتْ	O	B-asbab
لأَنَّ	O	I-asbab
أَصْحَابَ	B-ORG	I-asbab
رَسُولِ	I-ORG	I-asbab
اللَّهِ	I-ORG	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
سَأَلُوا	O	I-asbab
قِسْمَةَ	O	I-asbab
الْغَنِيمَةِ	O	I-asbab
بَيْنَهُمْ	O	I-asbab
يَوْمَ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
,	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
يَسْأَلُونَكَ	O	O
مِنَ	O	O
الأَنْفَالِ	O	O
،	O	O
وَقَالُوا	O	O
:	O	O
قَدْ	O	O
كَانَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
مَسْعُودٍ	I-PER	O
يَقْرَؤُهُ	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
الأَنْفَالَ	O	O
"	O	O
عَلَى	O	O
هَذَا	O	O
التَّأْوِيلِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 1
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
بَشَّارٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
مُؤَمَّلٌ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
سُفْيَانُ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الأَعْمَشِ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
كَانَ	O	O
أَصْحَابُ	B-PER	B-qiraat
عَبْدِ	O	I-qiraat
اللَّهِ	O	I-qiraat
يَقْرَءُونَهَا	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	B-qiraat
الأَنْفَالَ	O	I-qiraat
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
لَيْسَ	O	B-asbab
لأَحَدٍ	O	I-asbab
مِنْهَا	O	I-asbab
شَيْءٌ	O	I-asbab
،	O	I-asbab
مَا	O	I-asbab
أَصَابَ	O	I-asbab
سَرَايَا	O	I-asbab
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	I-asbab
مِنْ	O	I-asbab
شَيْءٍ	O	I-asbab
أَتَوْهُ	O	I-asbab
بِهِ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَاتَّقُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَأَصْلِحُوا	O	O
ذَاتَ	O	O
بَيْنِكُمْ	O	O
وَأَطِيعُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَرَسُولَهُ	O	O
إِنْ	O	O
كُنْتُمْ	O	O
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثني	O	O
حَجَّاجٌ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
جُرَيْجٍ	I-PER	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
"	O	O
نَزَلَتْ	O	B-asbab
فِي	O	I-asbab
الْمُهَاجِرِينَ	B-ORG	I-asbab
وَ	O	I-asbab
الأَنْصَارِ	B-ORG	I-asbab
مِمَّنْ	O	I-asbab
شَهِدَ	O	I-asbab
بَدْرًا	B-LOC	I-asbab
,	O	I-asbab
قَالَ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
وَاخْتَلَفُوا	O	I-asbab
فَكَانُوا	O	I-asbab
أَثْلاثًا	O	I-asbab
.	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
أَحْمَدَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبَّادُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
الْعَوَّامِ	I-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الْحَجَّاجِ	B-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
عَمْرِو	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
شُعَيْبٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
أَبِيهِ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
جَدِّهِ	B-PER	O
"	O	O
أَنَّ	O	B-asbab
النَّاسَ	O	I-asbab
سَأَلُوا	O	I-asbab
النَّبِيَّ	O	I-asbab
صَلَّى	O	I-asbab
اللَّهُ	O	I-asbab
عَلَيْهِ	O	I-asbab
وَسَلَّمَ	O	I-asbab
,	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الْغَنَائِمَ	O	B-asbab
يَوْمَ	B-TME	I-asbab
بَدْرٍ	I-TME	I-asbab
،	O	I-asbab
فَنَزَلَتْ	O	I-asbab
:	O	I-asbab
يَسْأَلُونَكَ	O	I-asbab
عَنِ	O	I-asbab
الأَنْفَالِ	O	I-asbab
"	O	O

# adyan: 1
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبَّادُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
الْعَوَّامِ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
جُوَيْبِرٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الضَّحَّاكِ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	B-lugha
عَنِ	O	I-lugha
الأَنْفَالِ	O	I-lugha
,	O	I-lugha
قَالَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
يَسْأَلُونَكَ	O	I-lugha
أَنْ	O	I-lugha
تُنَفِّلَهُمْ	O	I-lugha
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
بِشْرُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
مُعَاذٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
حَمَّادُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
زَيْدٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَيُّوبُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عِكْرِمَةَ	B-PER	O
،	O	O
فِي	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
الأَنْفَالَ	O	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
أَ	O	O
بُو	B-PER	O
جَعْفَرٍ	I-PER	O
:	O	O
وَأَوْلَى	O	O
الأَقْوَالِ	O	O
فِي	O	O
ذَلِكَ	O	O
بِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
جَازَ	O	O
أَنْ	O	O
يَكُونَ	O	O
نُزُولُهَا	O	O
كَانَ	O	O
مِنْ	O	O
أَجْلِ	O	O
اخْتِلافِ	O	O
أَصْحَابِ	B-ORG	O
رَسُولِ	I-ORG	O
اللَّهِ	I-ORG	O
صَلَّى	O	O
اللَّهُ	O	O
عَلَيْهِ	O	O
وَسَلَّمَ	O	O
فِيهَا	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَجَائِزٌ	O	O
أَنْ	O	O
يَكُونَ	O	O
كَانَ	O	O
مِنْ	O	O
أَجْلِ	O	O
مَسْأَلَةِ	O	O
مَنْ	O	O
سَأَلَهُ	O	O
السَّيْفَ	O	O
الَّذِي	O	O
ذَكَرْنَا	O	O
عَنْ	O	O
سَعْدٍ	B-PER	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبِي	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
جَابِرٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
،	O	O
وَعِكْرِمَةَ	B-PER	O
،	O	O
قَالا	O	O
:	O	O
"	O	O
كَانَتِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثنا	O	O
أَسْبَاطٌ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
السُّدِّيِّ	B-PER	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
أَصَابَ	O	O
سَعْدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
وَقَّاصٍ	I-PER	O
يَوْمَ	B-TME	O
بَدْرٍ	I-TME	O
سَيْفًا	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثني	O	O
حَجَّاجٌ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
جُرَيْجٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
أَخْبَرَنِي	O	O
سُلَيْمٌ	B-PER	O
،	O	O
مَوْلَى	O	O
أُمِّ	O	O
مُحَمَّدٍ	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
،	O	O
فِي	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
نَسَخَتْهَا	O	B-nn8
:	O	I-nn8
وَاعْلَمُوا	O	I-nn8
أَنَّمَا	O	I-nn8
غَنِمْتُمْ	O	I-nn8
مِنْ	O	I-nn8
شَيْءٍ	O	I-nn8
فَأَنَّ	O	I-nn8
لِلَّهِ	O	I-nn8
خُمُسَ	O	I-nn8
هُ	O	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 1
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
جَابِرٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
،	O	O
وَعِكْرِمَةَ	B-PER	O
،	O	O
أو	O	O
عكرمة	B-PER	O
و	O	O
عامر	B-PER	O
،	O	O
قَالا	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
قَالَ	O	O
ابْنُ	B-PER	O
زَيْدٍ	I-PER	O
،	O	O
فِي	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O
"	O	O
يَسْأَلُونَكَ	O	O
عَنِ	O	O
الأَنْفَالِ	O	B-fiqh
,	O	O
فَقَرَأَ	O	O
حَتَّى	O	O
بَلَغَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
إِنْ	O	O
كُنْتُمْ	O	O
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
,	O	O
فَسَلَّمُوا	O	O
لِلَّهِ	O	O
وَلِرَسُولِهِ	O	O
يَحْكُمَانِ	O	O
فِيهَا	O	O
بِمَا	O	O
شَاءَا	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
يُنَفِّلُ	O	O
عَلَى	O	O
مَا	O	O
يَرَى	O	O
مِمَّا	O	O
فِيهِ	O	O
صَلاحُ	O	O
الْمُسْلِمِينَ	B-ORG	O
،	O	O
وَعَلَى	O	O
مَنْ	O	O
بَعْدَهُ	O	O
مِنَ	O	O
الأَئِمَّةِ	O	O
أَنْ	O	O
يَسْتَنُّوا	O	O
بِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَغَيْرُ	O	O
جَائِزٍ	O	O
أَنْ	O	O
يُحْكَمَ	O	O
بِ	O	O
حُكْمٍ	O	B-fiqh
قَدْ	O	O
نَزَلَ	O	O
بِهِ	O	O
الْقُرْآنُ	B-OTH	O
أَنَّهُ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 1
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
أَوْ	O	O
يَأْتِيَ	O	O
خَبَرٌ	O	O
يُوجِبُ	O	O
الْحُجَّةَ	O	O
أَنَّ	O	O
أَحَدَهُمَا	O	O
نَاسِخُ	O	B-naskh
الآخَرَ	O	O
.	O	O
وَقَدْ	O	O
ذُكِرَ	O	O
عَنْ	O	O
سَعِيدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
الْمُسَيِّبِ	I-PER	O
أَنَّهُ	O	O
كَانَ	O	O
يُنْكِرُ	O	O
أَنْ	O	O
يَكُونَ	O	O
التَّنْفِيلُ	O	O
لأَحَدٍ	O	O
بَعْدَ	O	O
رَسُولِ	O	O
اللَّهِ	O	O
صَلَّى	O	O
اللَّهُ	O	O
عَلَيْهِ	O	O
وَسَلَّمَ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
وَكِيعٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبْدَةُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
سُلَيْمَانَ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُحَمَّدِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
عَمْرٍو	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
أَرْسَلَ	O	O
سَعِيدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
الْمُسَيِّبِ	I-PER	O
غُلامَهُ	O	O
إِلَى	O	O
قَوْمٍ	O	O
سَأَلُوهُ	O	O
عَنْ	O	O
شَيْءٍ	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَقَدْ	O	O
بَيَّنَّا	O	O
أَنَّ	O	O
لِلأَئِمَّةِ	O	O
أَنْ	O	O
يَتَأَسَّوْا	O	O
بِرَسُولِ	O	O
اللَّهِ	O	O
صَلَّى	O	O
اللَّهُ	O	O
عَلَيْهِ	O	O
وَسَلَّمَ	O	O
فِي	O	O
مَغَازِيهِمْ	O	O
بِفِعْلِهِ	O	O
،	O	O
فَيُنَفِّلُوا	O	O
عَلَى	O	O
نَحْوِ	O	O
مَا	O	O
كَانَ	O	O
يُنَفَّلُ	O	O
،	O	O
إِذَا	O	O
كَانَ	O	O
التَّنْفِيلُ	O	B-fiqh
صَلاحًا	O	O
لِلْ	O	O
مُسْلِمِينَ	B-ORG	O
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الْقَوْلُ	O	O
فِي	O	O
تَأْوِيلِ	O	O
قَوْلِهِ	O	O
تَعَالَى	O	O
:	O	O
فَاتَّقُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَأَصْلِحُوا	O	O
ذَاتَ	O	O
بَيْنِكُمْ	O	O
وَأَطِيعُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَرَسُولَهُ	O	O
إِنْ	O	O
كُنْتُمْ	O	O
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وأصلِحوا	O	O
الحالَ	O	O
بينَكم	O	O
.	O	O
واختلف	O	O
أهل	B-ORG	O
التأويلِ	I-ORG	O
في	O	O
الذي	O	O
عني	O	O
بقولِه	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الغنيمة	O	B-fiqh
يوم	B-TME	O
بدر	I-TME	O
,	O	O
وشهدوا	O	O
الوقْعةَ	O	O
مع	O	O
رسول	O	O
الله	O	O
صلى	O	O
الله	O	O
عليه	O	O
وسلم	O	O
إذ	O	O
اختلَفوا	O	O
في	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثنا	O	O
يَزِيدُ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
سَعِيدٌ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
قَتَادَةَ	B-PER	O
:	O	O
"	O	O
فَاتَّقُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَأَصْلِحُوا	O	O
ذَاتَ	O	O
بَيْنِكُمْ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
كَانَ	O	B-asbab
نَبِيُّ	O	I-asbab
اللَّهِ	O	I-asbab
يُنَفِّلُ	O	I-asbab
الرَّجُلَ	O	I-asbab
مِنَ	O	I-asbab
الْمُؤْمِنِينَ	B-ORG	I-asbab
سَلَبَ	O	I-asbab
الرَّجُلِ	O	I-asbab
مِنَ	O	I-asbab
الْكُفَّارِ	B-ORG	I-asbab
إِذَا	O	I-asbab
قَتَلَهُ	O	I-asbab
،	O	I-asbab

# adyan: 0
# asbab: 1
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَتَّى	O	O
إِذَا	O	O
كَانَ	O	O
يَوْمُ	B-TME	O
بَدْرٍ	I-TME	O
,	O	O
وَمَلأَ	O	O
النَّاسُ	O	O
أَيْدِيَهُمْ	O	O
غَنَائِمَ	O	O
،	O	O
قَالَ	O	O
أَهْلُ	O	O
الضَّعْفِ	O	O
مِنَ	O	O
النَّاسِ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنِي	O	O
مُحَمَّدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
عُمَارَةَ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
خَالِدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
يَزِيدَ	I-PER	O
،	O	O
وَحَدَّثَنَا	O	O
أَحْمَدُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
إِسْحَاقَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
أَحْمَدَ	I-PER	O
،	O	O
قَالا	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
إِسْرَائِيلَ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
فُضَيْلٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنِي	O	O
الْحَارِثُ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
الْقَاسِمُ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبَّادُ	B-PER	O
بْنُ	I-PER	O
الْعَوَّامِ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
سُفْيَانَ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
حُسَيْنٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
عَبَّاسٍ	I-PER	O
"	O	O
فَاتَّقُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَأَصْلِحُوا	O	O
ذَاتَ	O	O
بَيْنِكُمْ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
هَذَا	O	O
تَحْرِيجٌ	O	O
مِنَ	O	O
اللَّهِ	O	O
عَلَى	O	O
الْمُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
أَنْ	O	O
يَتَّقُوا	O	O
وَيُصْلِحُوا	O	O
ذَاتَ	O	O
بَيْنِهِمْ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
عَبَّادٌ	O	O
:	O	O
قَالَ	O	O
سُفْيَانُ	B-PER	O
:	O	O
هَذَا	O	O
حِينَ	O	O
اخْتَلَفُوا	O	O
فِي	O	O
الْغَنَائِمِ	O	B-fiqh
يَوْمَ	B-TME	O
بَدْرٍ	I-TME	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَ	O	O
اخْتَلَفَ	O	B-lugha
أَهْلُ	B-ORG	I-lugha
الْعَرَبِيَّةِ	I-ORG	I-lugha
فِي	O	I-lugha
وَجْهِ	O	I-lugha
تَأْنِيثِ	O	I-lugha
الْبَيْنِ	O	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَقَالَ	O	B-lugha
بَعْضُ	O	I-lugha
نَحْوِيِّي	B-ORG	I-lugha
الْبَصْرَةِ	I-ORG	I-lugha
:	O	I-lugha
أَضَافَ	O	I-lugha
"	O	I-lugha
ذَاتَ	O	I-lugha
"	O	I-lugha
إِلَى	O	I-lugha
"	O	I-lugha
الْبَيْنِ	O	I-lugha
"	O	I-lugha
وَجَعَلَهُ	O	I-lugha
"	O	I-lugha
ذات	O	I-lugha
"	O	I-lugha
؛	O	I-lugha
لأَنَّ	O	I-lugha
بَعْضَ	O	I-lugha
الأَشْيَاءِ	O	I-lugha
يُوضَعُ	O	I-lugha
عَلَيْهِ	O	I-lugha
اسْمٌ	O	I-lugha
مُؤَنَّثٌ	O	I-lugha
،	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَلَمْ	O	B-lugha
يَضَعُوا	O	I-lugha
مُذَكَّرًا	O	I-lugha
لِمُؤَنَّثٍ	O	I-lugha
وَلا	O	I-lugha
مُؤَنَّثًا	O	I-lugha
لِمُذَكَّرٍ	O	I-lugha
إِلا	O	I-lugha
لِمَعْنًى	O	I-lugha
.	O	O
قَالَ	O	O
أَبُو	B-PER	O
جَعْفَرٍ	I-PER	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فقد	O	B-lugha
بيَّن	O	I-lugha
لكم	O	I-lugha
وجوهَهُ	O	I-lugha
وسبله	O	I-lugha
,	O	O
إِنْ	O	B-lugha
كُنْتُمْ	O	I-lugha
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	I-lugha
,	O	I-lugha
يقولُ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
إن	O	I-lugha
كنتم	O	I-lugha
مصدِّقين	O	I-lugha
رسولَ	O	I-lugha
اللهِ	O	I-lugha
فيما	O	I-lugha
آتاكُم	O	I-lugha
به	O	I-lugha
من	O	I-lugha
عند	O	I-lugha
ربِّكم	O	I-lugha
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 1
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
"	O	O
فَاتَّقُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَأَصْلِحُوا	O	O
ذَاتَ	O	O
بَيْنِكُمْ	O	O
وَأَطِيعُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَرَسُولَهُ	O	O
إِنْ	O	O
كُنْتُمْ	O	O
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
القول	O	O
في	O	O
تأويل	O	O
قوله	O	O
:	O	O
إِنَّمَا	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	O
الَّذِينَ	O	O
إِذَا	O	O
ذُكِرَ	O	O
اللَّهُ	O	O
وَجِلَتْ	O	O
قُلُوبُهُمْ	O	O
وَإِذَا	O	O
تُلِيَتْ	O	O
عَلَيْهِمْ	O	O
آيَاتُهُ	O	O
زَادَتْهُمْ	O	O
إِيمَانًا	O	O
وَعَلَى	O	O
رَبِّهِمْ	O	O
يَتَوَكَّلُونَ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
يقولُ	O	B-lugha
تعالى	O	I-lugha
ذكرُه	O	I-lugha
:	O	I-lugha
ليس	O	I-lugha
المؤمنُ	B-OTH	I-lugha
بالذي	O	I-lugha
يخالِفُ	O	I-lugha
اللهَ	O	I-lugha
ورسولَه	O	I-lugha
,	O	I-lugha
ويتُركُ	O	I-lugha
اتِّباعَ	O	I-lugha
ما	O	I-lugha
أنزَله	O	I-lugha
إِلَيْهِ	O	I-lugha
في	O	I-lugha
كتابِه	O	I-lugha
من	O	I-lugha
حدودِه	O	I-lugha
وفرائضِه	O	I-lugha
والانقيادِ	O	I-lugha
لحكمِه	O	I-lugha
,	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ولكنَّ	O	B-lugha
المؤمنَ	B-OTH	I-lugha
هو	O	I-lugha
الذي	O	I-lugha
إذا	O	I-lugha
ذُكِر	O	I-lugha
اللهُ	O	I-lugha
وجل	O	I-lugha
قلْبُه	O	I-lugha
,	O	I-lugha
وانقاد	O	I-lugha
لأمرِه	O	I-lugha
,	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ولا	O	B-lugha
يرهبونَ	O	I-lugha
سواه	O	I-lugha
.	O	O
وبنحو	O	O
ما	O	O
قلنا	O	O
في	O	O
ذلك	O	O
قَالَ	O	O
أهلُ	B-ORG	O
التأويلِ	I-ORG	O
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الْمُؤْمِنُونَ	O	B-kalam
الَّذِينَ	O	O
إِذَا	O	O
ذُكِرَ	O	O
اللَّهُ	O	O
وَجِلَتْ	O	O
قُلُوبُهُمْ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
الْمُنَافِقُونَ	B-ORG	O
لا	O	O
يَدْخُلُ	O	O
قُلُوبَهُمْ	O	O
شَيْءٌ	O	O
مِنْ	O	O
ذِكْرِ	O	O
اللَّهِ	O	O
عِنْدَ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	B-kalam
،	O	O
ثُمَّ	O	O
وَصَفَ	O	O
الْمُؤْمِنِينَ	B-ORG	B-kalam
,	O	O
فَقَالَ	O	O
:	O	O
إِنَّمَا	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	B-kalam
الَّذِينَ	O	O
إِذَا	O	O
ذُكِرَ	O	O
اللَّهُ	O	O
وَجِلَتْ	O	O
قُلُوبُهُمْ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
وَكِيعٍ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
اللَّهِ	I-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
جُرَيْجٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَبْدِ	B-PER	O
اللَّهِ	I-PER	O
بْنِ	I-PER	O
كَثِيرٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
"	O	O
الَّذِينَ	O	O
إِذَا	O	O
ذُكِرَ	O	O
اللَّهُ	O	O
وَجِلَتْ	O	B-lugha
قُلُوبُهُمْ	O	I-lugha
,	O	I-lugha
قَالَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
فَرِقَتْ	O	I-lugha
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبِي	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
سُفْيَانَ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
السُّدِّيِّ	B-PER	O
"	O	O
الَّذِينَ	O	B-lugha
إِذَا	O	I-lugha
ذُكِرَ	O	I-lugha
اللَّهُ	O	I-lugha
وَجِلَتْ	O	I-lugha
قُلُوبُهُمْ	O	I-lugha
,	O	I-lugha
قَالَ	O	I-lugha
:	O	I-lugha
إِذَا	O	I-lugha
ذُكِرَ	O	I-lugha
اللَّهُ	O	I-lugha
عِنْدَ	O	I-lugha
الشَّيْءِ	O	I-lugha
وَجِلَ	O	I-lugha
قَلْبُهُ	O	I-lugha
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
سُوَيْدٌ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
أَخْبَرَنَا	O	O
ابْنُ	B-PER	O
الْمُبَارَكِ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
سُفْيَانَ	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
سَمِعْتُ	O	O
السُّدِّيَّ	B-PER	O
،	O	O
يَقُولُ	O	O
فِي	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O
"	O	O
إِنَّمَا	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	B-kalam
الَّذِينَ	O	O
إِذَا	O	O
ذُكِرَ	O	O
اللَّهُ	O	O
وَجِلَتْ	O	O
قُلُوبُهُمْ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
سُفْيَانُ	B-PER	O
الثَّوْرِيُّ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَبْدِ	B-PER	O
اللَّهِ	I-PER	O
بْنِ	I-PER	O
عُثْمَانَ	I-PER	O
بْنِ	I-PER	O
خُثَيْمٍ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
شَهْرِ	B-PER	O
بْنِ	I-PER	O
حَوْشَبٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
أَبِي	B-PER	O
الدَّرْدَاءِ	I-PER	O
،	O	O
فِي	O	O
قَوْلِهِ	O	O
:	O	O
"	O	O
إِنَّمَا	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	B-kalam
الَّذِينَ	O	O
إِذَا	O	O
ذُكِرَ	O	O
اللَّهُ	O	O
وَجِلَتْ	O	O
قُلُوبُهُمْ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
الْوَجَلُ	O	O
فِي	O	O
الْقَلْبِ	O	O
كَإِحْرَاقِ	O	O
السَّعَفَةِ	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَوْلَهُ	O	O
:	O	O
"	O	O
إِنَّمَا	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	B-kalam
الَّذِينَ	O	O
إِذَا	O	O
ذُكِرَ	O	O
اللَّهُ	O	O
وَجِلَتْ	O	O
قُلُوبُهُمْ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وَأَمَّا	O	O
قَوْلُهُ	O	O
:	O	O
زَادَتْهُمْ	O	O
إِيمَانًا	O	O
,	O	O
فقد	O	O
ذكرت	O	O
قول	O	O
ابن	B-PER	O
عباس	I-PER	O
فيه	O	O
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وقال	O	O
غيره	O	O
فيه	O	O
مَا	O	O
حَدَّثَنِي	O	O
الْمُثَنَّى	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
إِسْحَاقُ	B-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
اللَّهِ	I-PER	O
بْنُ	I-PER	O
أَبِي	I-PER	O
جَعْفَرٍ	I-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
أَبِيهِ	B-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
الرَّبِيعِ	B-PER	O
"	O	O
وَإِذَا	O	O
تُلِيَتْ	O	O
عَلَيْهِمْ	O	O
آيَاتُهُ	O	O
زَادَتْهُمْ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
ثنا	O	O
سَعِيدٌ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
قَتَادَةَ	B-PER	O
"	O	O
وَإِذَا	O	O
تُلِيَتْ	O	O
عَلَيْهِمْ	O	O
آيَاتُهُ	O	O
زَادَتْهُمْ	O	O
إِيمَانًا	O	B-kalam
وَعَلَى	O	O
رَبِّهِمْ	O	O
يَتَوَكَّلُونَ	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
هَذَا	O	O
نَعْتُ	O	O
أَهْلِ	O	O
الإِيمَانِ	B-OTH	B-kalam
،	O	O
فَأَثْبَتَ	O	O
نَعْتَهُمْ	O	O
،	O	O
وَوَصَفَهُمْ	O	O
فَأَثْبَتَ	O	O
صِفَتَهُمْ	O	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
القولُ	O	O
في	O	O
تأويلِ	O	O
قولِه	O	O
:	O	O
الَّذِينَ	O	O
يُقِيمُونَ	O	O
الصَّلاةَ	O	B-fiqh
وَمِمَّا	O	O
رَزَقْنَاهُمْ	O	O
يُنْفِقُونَ	O	O
أُولَئِكَ	O	O
هُمُ	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	O
حَقًّا	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
نفقتُ	O	B-fiqh
ه	O	O
،	O	O
فيؤدُّون	O	O
حقوقهم	O	O
,	O	O
أُولَئِكَ	O	O
,	O	O
يقولُ	O	O
:	O	O
هؤلاء	O	O
الذين	O	O
يفعَلون	O	O
هذه	O	O
الأفعالَ	O	O
هُمُ	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
لا	O	O
يقيمون	O	O
صلاةً	O	B-fiqh
,	O	O
ولا	O	O
يؤدُّون	O	O
زكاةً	O	B-fiqh
.	O	O
وبنحوِ	O	O
الذي	O	O
قلنا	O	O
في	O	O
ذلك	O	O
قَالَ	O	O
أهلُ	B-ORG	O
التأويلِ	I-ORG	O
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
أُولَئِكَ	O	O
هُمُ	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	B-kalam
حَقًّا	O	O
,	O	O
يَقُولُ	O	O
:	O	O
بَرِءُوا	O	O
مِنَ	O	O
الْكُفْرِ	B-OTH	B-kalam
,	O	O
ثُمَّ	O	O
وَصَفَ	O	O
اللَّهُ	O	O
النِّفَاقَ	O	O
وَأَهْلَهُ	O	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
أُولَئِكَ	O	O
هُمُ	O	O
الْكَافِرُونَ	B-ORG	B-kalam
حَقًّا	O	O
,	O	O
فَجَعَلَ	O	O
اللَّهُ	O	O
الْمُؤْمِنَ	B-OTH	B-kalam
مُؤْمِنًا	O	I-kalam
حَقًّا	O	O
،	O	O
وَجَعَلَ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
الْكَافِرَ	B-OTH	B-kalam
كَافِرًا	O	I-kalam
حَقًّا	O	O
،	O	O
وَهُوَ	O	O
قَوْلُهُ	O	O
:	O	O
هُوَ	O	O
الَّذِي	O	O
خَلَقَكُمْ	O	O
فَمِنْكُمْ	O	O
كَافِرٌ	B-OTH	B-kalam
وَمِنْكُمْ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
مُؤْمِنٌ	B-OTH	B-kalam
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
قَتَادَةَ	B-PER	O
"	O	O
أُولَئِكَ	O	O
هُمُ	O	O
الْمُؤْمِنُونَ	B-ORG	B-kalam
حَقًّا	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
اسْتَحَقُّوا	O	O
الإِيمَانَ	B-OTH	B-kalam
بِ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
لَهُمْ	O	O
دَرَجَاتٌ	O	O
:	O	O
لهؤلاء	O	O
المؤمنين	B-ORG	B-kalam
الذين	O	O
وصَف	O	O
جلّ	O	O
ثناؤُه	O	O
صفتَهم	O	O
درجات	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
وهي	O	O
مراتبُ	O	O
رفيعةٌ	O	O
,	O	O
ثم	O	O
اختلَف	O	O
أهلُ	B-ORG	O
التأويلِ	I-ORG	O
في	O	O
هذه	O	O
الدرجاتِ	O	O
التي	O	O
ذكَر	O	O
اللهُ	O	O
أنها	O	O
لهم	O	O
عنده	O	O
ما	O	O
هي	O	O
؟	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
أَبُو	B-PER	O
أَحْمَدَ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
إِسْرَائِيلُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
أَبِي	B-PER	O
يَحْيَى	I-PER	O
الْقَتَّاتِ	I-PER	O
،	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
"	O	O
لَهُمْ	O	O
دَرَجَاتٌ	O	O
عِنْدَ	O	O
رَبِّهِمْ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
أَعْمَالٌ	O	O
رَفِيعَةٌ	O	O
,	O	O
وَقَالَ	O	O
آخَرُونَ	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 1
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
هِشَامٍ	B-PER	O
,	O	O
عن	O	O
جَبَلَةَ	B-PER	O
بنِ	I-PER	O
عَطِيَّةَ	I-PER	O
،	O	O
عَنِ	O	O
ابْنِ	B-PER	O
مُحَيْرِيزٍ	I-PER	O
:	O	O
"	O	O
لَهُمْ	O	B-lugha
دَرَجَاتٌ	O	I-lugha
عِنْدَ	O	I-lugha
رَبِّهِمْ	O	I-lugha
,	O	I-lugha

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
حَدَّثَنِي	O	O
الْمُثَنَّى	B-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
إِسْحَاقُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
هِشَامٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عَمْرٍو	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
سَعِيدٍ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
قَتَادَةَ	B-PER	O
"	O	O
وَمَغْفِرَةٌ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
لِذُنُوبِهِمْ	O	O
,	O	O
وَرِزْقٌ	O	O
كَرِيمٌ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
الْجَنَّةُ	O	B-kalam
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
القول	O	O
في	O	O
تأويل	O	O
قوله	O	O
:	O	O
كَمَا	O	O
أَخْرَجَكَ	O	O
رَبُّكَ	O	O
مِنْ	O	O
بَيْتِكَ	O	O
بِالْحَقِّ	O	O
وَإِنَّ	O	O
فَرِيقًا	O	O
مِنَ	O	O
الْمُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
لَكَارِهُونَ	O	O
يُجَادِلُونَكَ	O	O
فِي	O	O
الْحَقِّ	O	O
بَعْدَ	O	O
مَا	O	O
تَبَيَّنَ	O	O
كَأَنَّمَا	O	O
يُسَاقُونَ	O	O
إِلَى	O	O
الْمَوْتِ	O	O
وَهُمْ	O	O
يَنْظُرُونَ	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
اختلف	O	O
أهلُ	B-ORG	O
التأويلِ	I-ORG	O
في	O	O
الجالبِ	O	O
لهذه	O	O
الكاف	O	O
التي	O	O
في	O	O
قولِه	O	O
:	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فَقَالَ	O	O
بعضُهم	O	O
:	O	O
شُبِّه	O	O
به	O	O
في	O	O
الصلاحِ	O	O
لل	O	O
مؤمنين	B-ORG	O
,	O	O
اتقاؤهم	O	O
ربَّهم	O	O
وإصلاحُهم	O	O
ذاتَ	O	O
بينِهم	O	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
فإن	O	O
ذلكَ	O	O
خيرٌ	O	O
لكم	O	O
,	O	O
كما	O	O
إخراجُ	O	O
اللهِ	O	O
محمدًا	B-PER	O
صلى	O	O
الله	O	O
عليه	O	O
وسلم	O	O
من	O	O
بيتِه	O	O
بالحق	O	O
كان	O	O
خيرًا	O	O
له	O	O
.	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
عَبْدُ	B-PER	O
الْوَهَّابِ	I-PER	O
،	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
ثنا	O	O
دَاوُدُ	B-PER	O
،	O	O
عَنْ	O	O
عِكْرِمَةَ	B-PER	O
"	O	O
فَاتَّقُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَأَصْلِحُوا	O	O
ذَاتَ	O	O
بَيْنِكُمْ	O	O
وَأَطِيعُوا	O	O
اللَّهَ	O	O
وَرَسُولَهُ	O	O
إِنْ	O	O
كُنْتُمْ	O	O
مُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 1
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
مَعْنَى	O	O
ذَلِكَ	O	O
:	O	O
كَمَا	O	O
أَخْرَجَكَ	O	O
رَبُّكَ	O	O
يَا	O	O
مُحَمَّدُ	B-PER	O
مِنْ	O	O
بَيْتِكِ	O	O
بِالْحَقِّ	O	O
عَلَى	O	O
كُرْهٍ	O	O
مِنْ	O	O
فَرِيقٍ	O	O
مِنَ	O	O
الْمُؤْمِنِينَ	B-ORG	O
,	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 0
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
"	O	O
كَمَا	O	O
أَخْرَجَكَ	O	O
رَبُّكَ	O	O
مِنْ	O	O
بَيْتِكَ	O	O
بِالْحَقِّ	O	O
,	O	O
قَالَ	O	O
:	O	O
كَذَلِكَ	O	O
يُجَادِلُونَكَ	O	O
فِي	O	O
الْحَقِّ	O	O
"	O	O

# adyan: 0
# asbab: 0
# fiqh: 1
# kalam: 0
# lugha: 0
# mushkilat: 0
# mutashabih: 0
# naskh: 0
# qiraat: 0
# science: 0
# sirah: 0
# sufism: 0
# takhsis: 0
# tikrar: 0
# israeliyat: 0
عَنْ	O	O
مُجَاهِدٍ	B-PER	O
"	O	O
كَمَا	O	O
أَخْرَجَكَ	O	O
رَبُّكَ	O	O
مِنْ	O	O
بَيْتِكَ	O	O
بِالْحَقِّ	O	O
:	O	O
كَذَلِكَ	O	O
يُجَادِلُونَكَ	O	O
فِي	O	O
الْحَقِّ	O	O
:	O	O

